\section{\MakeUppercase{Практическая часть}}

\subsection{Краткое описание разработки}
Для разработки системы был выбран язык программирования Python. Данный язык стал одним из самых популярных языков в области машинного обучения.

Для определения касок был собран датасет. Датасет представляет собой набор картинок, на которых обучается модель. Картинки были взяты из выдачи гугл-поиска и открытой базы картинок image-net \cite{imgs}. 

После сбора картинки были размечены, т.е на каждой картинке была выделена прямоугольная область в области которой была каска. Пример картинок из датасета можно увидеть на рисунках \ref{fig:sample1} и \ref{fig:sample2}.

\begin{figure}[!htp]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.2]{sample1.png}
  \caption{Размеченные изображения ч.1}
  \label{fig:sample1}
\end{figure}

\begin{figure}[!htp]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.2]{sample2.png}
  \caption{Размеченные изображения ч.2}
  \label{fig:sample2}
\end{figure}

После подготовки датасета был выбран open-source фреймворк TensorFlow для обучения нейронной сети. Данный фреймворк имеет возможность обучать модель сети для обнаружения объектов. В ходе обучения можно следить за уровнем ошибки модели на каждом шаге пори помощи Tensorboad(набор инструментов для визуализации обучения). Обученная модель представляет собой бинарный файл с весовыми коэффициентами и может использоваться для дальнейшей работы.

\subsection{Принцип работы системы}
В настоящее время технология визуализации, которая используется как превентивный инструмент, может быть очень полезна для автоматического обнаружения рабочих, а также их СИЗ. Система состоит из набора камер видеонаблюдения, сетевого соединения между камерами, сервера, который выступает в качестве компьютера для анализа данных в офисе, отображает компьютеры в офисе, отправляет на компьютер и телефон ответственного сообщения о нарушении правил безопасности. 

Техника визуализации разделена на три части: 
\begin{enumerate}
  \item Вход изображения;
  \item Анализ изображения; 
  \item Вывод изображения;
\end{enumerate}

Что касается ввода изображения, в цехе установлен набор камер видеонаблюдения с высоким разрешением, которые принимают изображения в режиме реального времени и отправляют их на сервер с помощью проводной сети. Видео передается на офисный компьютер с использованием проводной локальной сети (LAN).

\begin{figure}[!htp]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.6]{flowchart.png}
  \caption{Блок-схема работы алгоритма}
  \label{fig:flowchart}
\end{figure}

Как показано на рисунке \ref{fig:flowchart}, после того, как программа обнаруживает работника она так же пытается обнаружить каску в наборе из 5 кадров с интервалом 0.5 секунд. Для обнаружения работников и касок на них используется архитектура Faster R-CNN. Если программа находит каску, как показано на рисунке \ref{fig:flowchart}, программа понимает, что существует «безопасное рабочее состояние». Затем программа выполняет ту же процедуру для других изображений; в противном случае он удовлетворяет условиям для выполнения отправки изображения.

Что касается отправки изображения, если рабочие работают без использования касок, предупреждающее сообщение отправляется в два места: отображается на компьютере, приходит на смартфон соответствующего персонала (например, мастер цеха). Чтобы доставлять эти сообщения, программа может использовать любой из двух видов передачи данных:
\begin{itemize}
  \item Проводная сеть LAN на компьютерах;
  \item Беспроводная сотовая связь; 
\end{itemize} 

Подробная схема работы системы представлена на рисунке \ref{fig:schema}.

\begin{figure}[!htp]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.4]{schema.png}
  \caption{Схема работы}
  \label{fig:schema}
\end{figure}
